美國信息公司發現新證據 顯示中國人工智能公司大華科技是新疆天網的重要推手

美國一家信息公司發現確鑿證據顯示，中國人工智能公司浙江大華科技參與了中國政府迫害新疆維族人的活動。

美國視頻監視信息公司IPVM週四發布了一段視頻報告，介紹了他們在大華科技的產品中發現的一個秘密。報告說，在大華科技的網站上下載了一種產品的編碼中看到了"EM_NATION_TYPE_UYGUR"字樣。

這段視頻說，這些英文字的意思是“民族類別：維吾爾”。在“維吾爾”一詞後面還有“新疆”的英文拼寫。這也就是說，這種視頻監控軟件具有針對維吾爾人面孔特徵的人臉識別功能。

這家設在美國賓夕法尼亞州伯利恆市的信息公司隨後與大華科技聯繫，希望得到他們的解釋。但大華科技拒絕對這個事情作出任何評論。IPVM公司的報告說，大約30分鐘後，大華科技網頁上的有關信息就被刪除了。

總部設在浙江杭州的大華科技是中國最大的人工智能公司之一，在全球視頻監控設備與服務市場的所佔份額為世界第二（2019年數字），年收益為37億美元。公司員工有16000人。

中國在新疆多地修建集中營關押上百萬維吾爾穆斯林的醜聞暴露以後，在全世界引起了巨大的反響。世界許多國家對中國政府的行為進行了強烈譴責。中國公安系統建立的龐大的網絡視頻監控系統也引起了國際社會的關注。正是通過這個無處不在的監控網，中國警方把逃亡到全國各地的新疆維吾爾人抓捕並遣返新疆。

中國官方起初堅決否認這類集中營的存在，後來在證據面前又不得不承認，但解釋說，那些建築不是集中營而是職業培訓中心，是為了消除新疆極端主義的思想根源而對維族人進行思想教育的一種措施。

中國許多人工智能公司都參與了這一巨大“天網”的建造工程。大華科技就是其中之一。它使用人工智能技術針對維族人的臉型特徵設計出人臉識別軟件，幫助警察完成了對維族人的全方位控制。維族人無論逃到什麼地方，都會被警方迅速發現和鎖定，然後遭到拘押或者遣返。

IPVM說，他們過去就發現中國有十幾家公安單位都安裝了這類軟件。大華科技對自己的這項視頻監控技術也非常自豪，把它稱之為一項“強大的技術”。該公司稱，它從新疆警方的視頻監控項目中獲得了將近10億美元的收入。

2019年10月，美國政府因大華科技參與了中國迫害維族人的行動而對其進行製裁，禁止該公司使用美國技術。儘管如此，這家中國公司還在美國尋求發展。據南華早報報導，上個月該公司更換產品牌子依然在亞馬遜網站上推銷自己的產品。

關稅華又見唔到